\addtotoc{Хураангуй}

\vspace{10mm}

\begin{center}
\textbf{\large Хураангуй}
\end{center}

\sloppy

Энэхүү төгсөлтийн судалгааны ажлаар сэтгэл хөдлөл болон өдөр тутмын бодлоо тэмдэглэх боломжтой ``AI Notebook'' системийг бүтээв. Систем нь Flutter дээр хөгжүүлсэн гар утасны харагдах хэсэг (frontend), Node.js/Express дээр хөгжүүлсэн REST хэвийн сервер талын хэсэг (RESTful backend), MongoDB өгөгдлийн сан, JWT баталгаажуулалт, мөн OpenAI API-д суурилсан хиймэл оюун ухаанаар стикер үүсгэх модуль (AI sticker generation module)-аас бүрдэнэ. Үүн дээр нэмэлтээр локал мэдэгдлийн үйлчилгээ (local notification service), сануулга хуваарьлалт (reminder scheduling), апп доторх мэдэгдлийн төв (in-app notification center)-ийг нэгтгэн хэрэгжүүлэв.

Судалгаанд Дизайн шинжлэх ухааны судалгааны арга зүй (Design Science Research) ашиглаж, шаардлага тодорхойлох, архитектур боловсруулах, хэрэгжүүлэх, турших гэсэн давталтат үе шатаар ажилласан. Харагдах хэсгийн (frontend) түвшинд хэрэглэгчийн бүртгэл/нэвтрэлт, тэмдэглэл нэмэх-засах-устгах, сэтгэл хөдлөлийн төлөв (mood), календарьтай уялдсан харагдац, профайл удирдлага, мэдэгдлийн дэлгэц, хиймэл оюун ухаанаар стикер үүсгэх интерфейс (AI sticker generation interface) зэрэг боломжуудыг хөгжүүлсэн. Мэдэгдлийн хэсэгт \texttt{reminderAt}/\texttt{stickerUrl} талбар дээр суурилсан нэгтгэлээр мэдэгдлийн жагсаалт үүсгэх, уншсан/уншаагүй төлөв хадгалах, локал сануулгыг хугацаатай хуваарьлах зэрэг урсгалыг хэрэгжүүлсэн. Сервер талын түвшинд (backend level) хэрэглэгч болон тэмдэглэлийн өгөгдлийн загвар, токеноор хамгаалагдсан API төгсгөлийн цэгүүд (endpoints), тэмдэглэлийн CRUD үйлдэл, зураг үүсгэх интеграц зэрэг үндсэн бизнес логикийг хэрэгжүүлсэн.

Системийн туршилтаар нэвтрэлт, тэмдэглэлийн амьдралын мөчлөг, хиймэл оюун ухаанаар стикер үүсгэх урсгал (AI sticker generation flow), локал мэдэгдэл ба сануулгын урсгал, токен дээр суурилсан хандалтын хяналт зэрэг гол үйлдлүүд амжилттай ажиллаж байгааг баталгаажуулсан. Үр дүнд нь зөвхөн тэмдэглэл хадгалах бус, хэрэглэгчийн оролцоог нэмэгдүүлэх хиймэл оюунтай интерактив аппликейшний загварыг бодитоор хэрэгжүүлж, цаашдын үүлэн байршуулалт (cloud deployment), алсын түлхэх мэдэгдлийн үйлчилгээ (remote push notification), хэрэглээний шинжилгээ (analytics) зэрэг өргөтгөлийн үндэс тавигдсан.

\vspace{3mm}
\textit{Түлхүүр үгс:} Flutter, Node.js, Express, MongoDB, JWT, REST хэвийн API (REST API), хиймэл оюун ухаанаар стикер үүсгэх (AI sticker generation), OpenAI-ийн API (OpenAI API), гар утасны аппликейшн (mobile application)

\vspace{10mm}

\begin{center}
\textbf{\large Abstract}
\end{center}

\begin{english}
This thesis presents the design and implementation of ``AI Notebook'', a cross-platform mobile journaling application that combines a Flutter frontend with a Node.js/Express backend, MongoDB storage, JWT-based authentication, OpenAI-powered AI sticker generation, and a local notification subsystem with reminder scheduling.

The study follows a Design Science Research process with iterative phases: requirements analysis, architecture design, implementation, and validation. The frontend provides user registration/login, note creation and editing, mood tagging, calendar-based review, profile management, an in-app notification center, and an AI sticker generation interface. Notification flows aggregate reminder and sticker fields from notes, preserve read/unread state, and schedule local reminders with timezone-safe timing. The backend exposes secure REST APIs, manages user and note entities, enforces token-based authorization, and integrates with OpenAI image generation endpoints.

Functional validation confirms the end-to-end operation of key user flows including authentication, note CRUD lifecycle, sticker generation, local notification delivery, and protected resource access. The resulting system demonstrates a practical and extensible architecture for AI-enhanced personal journaling applications and establishes a foundation for future production features such as cloud deployment, remote push notifications, and usage analytics.

\vspace{3mm}
\textit{Keywords: Flutter, Node.js, Express, MongoDB, JWT, REST API, AI sticker, OpenAI API, mobile application}
\end{english}
