%% ── ХУРААНГУЙ ────────────────────────────────────────────────
\chapter*{Хураангуй}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Хураангуй}

\noindent
Энэхүү судалгааны ажил нь хиймэл оюун ухааны технологийг ашиглан хэрэглэгчийн
тэмдэглэлийн агуулгад тохирсон автомат стикер үүсгэж, тэдгээр стикерт тулгуурласан
сануулга болон мэдэгдлийн системийг бүрдүүлсэн дижитал ухаалаг тэмдэглэлийн дэвтрийн
аппликейшнийг боловсруулахад чиглэсэн.

Системийн backend хэсгийг \textbf{Node.js + Express.js} ашиглан хөгжүүлж,
\textbf{MongoDB Atlas} үүлэн өгөгдлийн санд холбосон. Хэрэглэгчийн баталгаажуулалтыг
\textbf{JWT} болон \textbf{bcrypt} технологиор хэрэгжүүлсэн. Frontend хэсгийг
\textbf{Flutter (Dart)} хэлээр бичиж, Android болон iOS платформд ажиллах мобайл
аппликейшн бүтээв. Тэмдэглэлийн CRUD үйлдлүүд, mood tracking функц,
\textbf{flutter\_secure\_storage} ашиглан токен аюулгүй хадгалах системийг нэвтрүүллээ.

Туршилтын явцад нэвтрэлт, бүртгэл, тэмдэглэл үүсгэх/засах/устгах үйлдлүүд амжилттай
ажиллаж байсан бөгөөд API хариу хугацаа дундажаар 80--150 мс байв.

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Түлхүүр үгс:} дижитал тэмдэглэл, хиймэл оюун, Flutter, Node.js,
MongoDB, JWT, REST API, CRUD

\vspace{1cm}
\noindent{\large\bfseries Abstract (English)}

\vspace{0.4cm}
\noindent
This research focuses on developing a digital smart note-taking mobile application that
automatically generates AI-powered stickers based on note content, and delivers reminder
notifications utilizing those stickers.

The backend was built with \textbf{Node.js + Express.js} connected to \textbf{MongoDB Atlas}
cloud database. User authentication was implemented using \textbf{JWT} and \textbf{bcrypt}.
The frontend was developed in \textbf{Flutter (Dart)}, supporting both Android and iOS
platforms. Core features include note CRUD operations, mood tracking, and secure token
storage via \textbf{flutter\_secure\_storage}.

Testing confirmed successful operation of all authentication, note management, and API
communication features. Average API response time was 80--150 ms.

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Keywords:} digital note-taking, artificial intelligence, Flutter, Node.js,
MongoDB, JWT, REST API, CRUD
